兆豐主辦中租78億聯貸
2023-05-11
https://udn.com/news/story/7239/7156900
兆豐銀行昨（10）日宣布，主辦中租控股（5871）旗下中租迪和3年期78億元聯貸完成簽約，為連結永續經營ESG指標、資金用於綠電的ESG大型聯貸。 中租迪和除了取得中期營運週轉金，也將轉作旗下綠能公司發展太陽光電資金，可以比一般直接以太陽光電業長天期融資省下約一、二十點（1個基本點為0.01個百分點）利息成本，而銀行授信風險也得以降低，達到雙贏。 兆豐銀行指出，中租迪和這筆聯貸，由兆豐銀擔任統籌主辦與額度管理銀行，9日已完成簽約，其他共同主辦銀行還有日商瑞穗銀行、台企銀、一銀、華銀等。 此聯貸將中租迪和永續經營ESG指標，納入聯貸條件，表彰銀行業推動永續發展的作為。 兆豐銀行 太陽光電 中租